友台babydiscuss有3個師奶第一次拍片讀故事書《什麼是民主》想分享比香港小朋友..3個人一人拍一段依條已經係最好

如果你身處一個獨裁國家，基本上你不太有機會看到這本書，但也請不要覺得一切與你無關，因為至今，全世界仍有許多獨裁政權存在。 本書以淺白、生活化、幽默易懂的方式，介紹獨裁者的思維、執政方式，以及他們如何透過個人勢力操控國家。 【明日之書】套書一共三冊，是專為兒童讀者編寫的公民素養圖畫書。

《什麼是民主》

除了吸血鬼、怪物、夢幻的故事之外，孩子的書單中，是否也應該有一本關於「選擇權」的書！本書以淺白、生活化、幽默易懂的方式，討論民主的理念，指出民主的意義在於參與以及選擇的自由。這本書讓孩子認識公民的基本權利與義務，而且民主是全體民眾努力的成果。

幾個師拉整左成日
屌細力d
我幫老婆拍個句無腳架好搖
依個師奶屋企有腳架唔反光已經係3段最有質素

佢地純想分享本書
同想用玩具講下點解香港人咁想要民主
同獨裁既恐怖

當然如果有專業d想重拍既更加贊成

支持

依個c9係最後用玩具做個比喻幾正

唔會因為索克天王有雷射槍就可以話曬事
而唔會因為小叉最弱小就比人蝦

Push

幾有心

推

幻想到紫青巴又比老婆捽個情景

已比like
推

代post

Winnie c9：
成場反送中運動，兩年咁長終於比我搵到位出大力d，一直只係遊行捐錢同喊。自己無能力，無技能。直到前日老公上連登講我哋都有本書，同我講有人叫拍短片講故事比香港小朋友聽。個刻即時覺得，終於輪到我e個師奶出皮毛既力。只要有一個小朋友睇我已經滿足。大家加油，盡力啦。

我愛你哋，香港人

我幫佢拍個段唔得
影到個邊同手震

而且我老婆把聲唔入咪

在《這就是獨裁》中，我們彷彿偷窺到一位獨裁者的生活。他的日子充滿例行公事（出席閱兵、和名流政要見面並瓜分利益），有時看來荒謬可笑（他讀到的新聞也是審查過的）。在他的統治下，人民過得很痛苦，因為人民只能像考聽寫一樣照他的話去做，不能有自己的意見。當獨裁者死掉或被趕下臺，人們就迎向自由和民主。

獨裁結束了，不代表世界從此大同。民主社會中依然有階級、性別和種族的不平等，【明日之書】對此也沒有迴避。

「所有的人都生而平等。但是，有些事情卻讓人們不平等：力氣，權力，財富，以及文化。」從這句看似中性的描述開始，《關於社會階級》為讀者拉開了兩個懸殊的世界。一個世界的嬰兒睡在自己的嬰兒床，一個世界的嬰兒和父母手足擠在一張床上。一個世界的人站在金字塔頂端俯瞰，一個世界的人在金字塔底部往上爬。人人生而平等，但人人的立足點並非平等，只要階級存在，勢必有階級的鬥爭。

民主並非從天而降，也不是一次擁有就終身保固。民主可能被濫用，可能變成民粹，人人都有投票權，不代表人人都會負責任的投票。雖然是本童書，但《什麼是民主》其實大人小孩都該讀，尤其是已經可以投票的大人。本書重點太多，只摘其中一段含金量最高的：「還有，必須由所有人來共同監督一切，而不是讓一個人來監督所有人。因為，要矇騙人民是很容易的，比方說，花言巧語、撒錢拉攏，以及，給人民一堆無法實踐的承諾。」

看起來很熟悉，不是嗎？甚至因為太熟悉而讓人心痛了。看這套書時我一直在想：如果這本書早在三十年前解嚴時就在臺灣出版，如果我們也有自己的【明日之書】，今天，或許就不會有人們坐享民主卻還在緬懷威權、想把民主拱手讓人的問題了！

但昨日無法彌補，今日尚且可追（雖然它也很快變成昨日了）。趁還有時間和可能性，我們這些大人可以、也必須為今日和明日努力。我們需要這些童書，給未來的孩子，也給過去的我們。我們要長大成人，才能趕上孩子和未來的腳步。

其實重有兩本 其中本《這就是獨裁》都幾岩香港小朋友睇
多人覺得ok接受到咁既質素
叫佢拍多段

唔知點解一見到紫青巴我個腦就自動彈個（慘）字出來

pish

幫推再睇

呢D網上既材料第日就係靠佢地黎幫手反洗腦

竟然無沉底

c9

為咗op今晚有雪糕食推

係.....完全係我心入面個句
真係要由細教到大

雖然可能會令小朋友麻煩d要求多d

但佢地真係獨立同尊重別人好多

好似我屋企4個人咁
兩姊妹成日爭話事食咩
自從睇過本書後
兩個所有事都要成家投票
而我同太太當然心目中一定就佢地，通常一人一次話事，輸左個都無唔開心或喊

因為佢地知道原來咁係最公平
爭既時候我依個獨裁者就會出現

想要求多一點

大家可唔可以幫手放上mewe & facebook
share比朋友，叫朋友一齊share

希望多d小朋友睇到

多一個家長開比一個小朋友睇
就多感染一個未來既香港人

push

下一代真係要靠c9 頂住

推咗先睇

係

Push.

紫青爸

希望多D家長陪小朋友睇

同真係試下同小朋友做到民主
唔好成日父/母權主意
識收識放

可唔可以幫手係MEWE同FACEBOOK SHARE比多D朋友陪小朋友睇

香港有冇邊間書店有得賣
屋佐就嚟有小朋友出世想留定俾佢大過啲睇

你打 明日之書 香港就會有好多

多謝你

G持

分享出去

媽媽好

買支咪會更好
而家講野太細聲同揭書聲太大

因為第一次都真係無工具

如果用iphone
平平地買rode

我覺得理念好好
豬持babydiacuss

原來紫青巴有去baby discuss 之前佢地開咗個post問baby discuss 有冇男會員

咁多人覺得有用
搞到我想用錢拍好d

係我太太上
我無咩

叫紫青媽拖馬叫朋友家長上去啦，成日見到d育兒post唔夠有經驗嘅c9答

咁多人like無人推

一定要買咪

佢成日有覆

因為第一次唔知大家覺得有無用

.

多謝你哋

真係要諗計save低呢d教材
同埋分享下點樣嚮日常生活融入呢d概念

係。最緊要最緊要 家長唔好做獨裁者

推一推

多謝

幫下紫青巴推啦費事佢又比老婆罰啦

g持

冇聲

應該太細聲

推呀

香港真係靠緊8 9 00後頂住

係........

加油 下一代教育要由家長做起

留名!

估唔到咁多人支持

真係要提議佢地拍一段清楚D
同拍多幾本書

我地決定繼續拍

會繼續搵材料
只要有一個小朋友睇
我地都覺得有價值

Pish

買左支毛毛咪

350蚊

幾好下次可唔可以大聲返啲

會 已經買左支咪同腳架

可唔可以大聲D，要調到好大聲

過幾日會再錄

錄左條新

入聲好多

應該會好一點 多謝各位
我地會繼續拍多點片

拍左一條新片 入聲同清晰好多
應該會好一點 多謝各位
我地會繼續拍多點片

哄小朋友訓教好啱聽
要好好教育小孩

睇完要同佢地傾下

大大力推呢個comment
加油紫青巴
Ps 仲有無偷雞帶兩個女食雪糕啊

無啦
自從出賣過我，我就唔帶佢地出去偷食

覺得唔差既幫手share比朋友

希望多d小朋友睇到

gchi
我都有細路仔。多d 上友壇先

好掂

多謝

初初重驚連登要嫌三嫌四

早上一推

幫推

如果嫌三嫌四就唔會要細路，條片亦都用唔着

haha 多謝

g持身教對小朋友好重要
將小朋友托管畀學校教嘅話係好似好輕鬆
但依加個情況，學校不停對佢哋灌輸唔同嘅片面資訊，小朋友就可能會失去獨立思考

係

大家加油

呢本書講既民主概念
好多藍絲活左幾十歲人都唔識

都係....
佢地明明係下壓被欺壓人士
都會自圓其說反而幫上層既人講好話

如果你跪玻璃拍 仲正

呢啲咪叫奴性囉
做奴隸既處處忠於主人，幫主人著想

yes

儘管英國係香港恩人，但港英從來冇係學校教我地呢啲野... 今時今日咁多4x 5x 藍絲唔多唔少就係因為少左呢啲公民教育

Lm

推！

我80後讀書都有投票權

推十次

九

八

七

六

五

四

三

二

一

感謝你100次

一推再推

Sickball

push 把聲聽落好舒服

幫手推

多謝

其實都拍多本

不過家長新年真係抽唔到時間

我細個好似都冇讀過呢類書

我細個有幾何睇書

依家d細路都讀好多書㗎日讀夜讀教科書

P

baby discuss啲師奶好高質

其實係

好多高質c9
不過小左好多人